點樣先可以疏遠個政治立場唔同既朋友？

我有一個大學同學喺親中 支持逃犯條例
當初因為岩岩year1 所以先同佢同埋其他男仔form左個圈子
到依加year1完左 我地圈內人都發覺呢個人好有問題
最討厭既係佢支持逃犯條例 答案好官腔
你覺得我應該點做？點樣疏遠佢？對住佢 我好辛苦
Thanks

我唔想有呢個朋友

叫條撚樣翻中共

佢不知幾想返大陸生活 屌諗起佢就好撚嬲

排擠呢啲嘢易過借火
冇咁明顯 就下幾次小圈子咁約 post哂上網
佢自己見到知咩事
想明顯啲 直接unfol 啲social media

直接記佢老母

唔好做朋友，政見唔同等於價值觀完全唔同

我覺得點解咁多人不論朋友家人定親戚，
甚至政治冷感嘅人，都會因為政見嘈交、反面？

就係對方嘅思想徹底令你由細到大所認知認定嘅一切都粉碎，否定。

哩啲朋友我寧願唔要

唔想杯葛得咁明顯
不過佢除左我地圈 都無乜朋友

岩 好似大家既價值觀差異太大
諗唔到點樣繼續相處

可憐的人必有其可恨之處

你既善良同時會令到佢不知悔改

人往往要去到一無所有先識得反省

宜家識反省，總好過 10年後先識反省

你宜家排鳩佢，其實係幫緊佢

直接同佢講聽日我地一齊去遊行 你唔黎以後都唔洗黎

佢話唔去

岩 初中之後都無做過

道不同不相為謀直接唔理佢

放心啦
佢點會去

你救佢唔到架啦

直接放棄就得
唔需要再理佢

心已死

臉皮唔好咁薄，唔岩咪直接話道不同，不相往來 （大叔advice ）

好

開個新gp

小朋友絕交先會當面講絕交 仲要過一排講返野
大人絕交係不動聲色 從此各走各路

同學點都會見到

好簡單，有幾招都可以做到幾明顯：
１：落堂食lunch問大家食咩，佢畀意見當佢無到
２：喺佢面前約打波做GYM，一個一個問但係就係唔問佢
３：出入課室見佢坐邊就再坐遠兩個位，成班繼續圍實唔好理佢
４：開個新嘅whatsapp group，喺佢面前講「喂我whatsapp啲嘢畀你睇下」引佢注意
５：佢問你地嘢就玩尻佢，玩問非所答，甚至直接啲「等陣我地傾緊啲嘢」
如果佢都真係唔識做就直接同佢講清楚「道不同不相為謀」

可能共青嚟